{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025050",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/data/15069315/fileData.do'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "도제람도"
    },
    "text": "農林地域に属し林野として名指しされているこの島は自治体開発計画がなく施設物と利用現況もない。また、領海基点無人島嶼に分類されておらず、過去の住民居住有無は確認されておらず、今後の住民居住可能性もない。住民が居住する場合にも居住目的は確認されておらず、歴史的価値もない。しかし、この島は車の往来が可能な周辺海域であり、他の法律によって準保全山地として管理されている。自然環境と生態系の側面では、この島は北西-南東方向に長く伸びた島で、主要地形と地質は島の南東部中央に位置したノッチ部位との橋梁で連結される。島の標高は約20mで、北東側の海岸は約10mの高さの波食台が形成されており、南東側の海岸は急な海食崖として知られている。主要海洋動物としては軟体動物4種、節足動物1種および海藻類が潮溜まりを中心に幼虫が確認された。しかし、昆虫は島の直壁によって採集が不可能であり、植物は岩島の中央部分にクロマツ群落が形成されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この島はどの地域に属していますか？",
            "answer": "この島は農林地域に属しています。"
        },
        {
            "question": "この島の施設や利用現況はありますか？",
            "answer": "自治体開発計画がなく、施設物や利用現況もありません。"
        },
        {
            "question": "この島は領海基点無人島嶼に分類されているのでしょうか？",
            "answer": "いいえ、この島は領海基点無人島嶼に分類されていません。"
        },
        {
            "question": "この島には過去に住民が居住していたことはありますか？",
            "answer": "過去の住民居住有無は確認されていません。"
        },
        {
            "question": "この島には将来的に住民が居住する可能性はありますか？",
            "answer": "いいえ、今後の住民居住可能性はないとされています。"
        },
        {
            "question": "この島にはどのような目的で住民が居住するのでしょうか？",
            "answer": "住民が居住する場合の目的は確認されておらず、不明です。"
        },
        {
            "question": "この島には歴史的な価値はありますか？",
            "answer": "いいえ、この島には歴史的価値はありません。"
        },
        {
            "question": "この島の周辺海域は車の往来が可能ですか？",
            "answer": "はい、この島の周辺海域では車の往来が可能です。"
        },
        {
            "question": "この島はどのような自然環境と生態系を持っていますか？",
            "answer": "この島は北西-南東方向に長く伸びた島で、様々な海洋動物や植物が存在しています。"
        },
        {
            "question": "この島の主要地形はどこに位置していますか？",
            "answer": "主要地形は島の南東部中央に位置したノッチ部位との橋梁で連結されています。"
        },
        {
            "question": "この島の標高はどのくらいですか？",
            "answer": "この島の標高は約20mです。"
        },
        {
            "question": "この島の海岸にはどのような地形がありますか？",
            "answer": "北東側の海岸は約10mの高さの波食台が形成され、南東側の海岸は急な海食崖として知られています。"
        },
        {
            "question": "この島にはどのような海洋動物が生息していますか？",
            "answer": "軟体動物4種、節足動物1種および海藻類が潮溜まりを中心に幼虫が確認されています。"
        },
        {
            "question": "この島には昆虫が存在していますか？",
            "answer": "昆虫は島の直壁によって採集が不可能であり、存在が確認できません。"
        },
        {
            "question": "この島にはどのような植物が生育していますか？",
            "answer": "岩島の中央部分にはクロマツ群落が形成されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 300,
        "QA": 546
    }
}